簡體字真係好核突

唔係話有偏見，
但係簡體字根本無嗰種字型美，欠缺形神，
好核突

对呀

唔知點解
明明日文用啲漢字都係簡體 但又唔覺得有問題
蝗國成堆簡體彈出黎 又會覺得柒到仆街

屌你老母

你個媽係女人

Show Blocked User - 蝦翁炒蛋

繁體字先喺真正嘅中文

都是中文，不用分得这么ching

和製漢字簡化得嚟應該有嘢嘅地方都會有返嘢

例如 「广」 「広」

因為你盲崇日

支那字 連一啲好簡單號部首都簡化咗

例如 金/言 字旁

正如一個人冇咗眼耳口鼻是但一樣，嗰個人望落就會好怪雞

再舉多一個例

支那：「经」 日本：「経」

先唔講糹嗰三點根本冇簡化嘅必要

ス 同 又 / エ 同 土 筆劃根本係一樣

仲要支那隻字反而係由假名組成

日文個 経 字一睇明顯飽滿好多

其實有樣野唔明
明明係因為當時支那多文盲所以先有殘體字
但到而家,做野果班都算,連讀書,教中文果班人都係到用殘體字
讀書人走去用埋d文盲用既野
加上由細到大學寫字都係學繁體字,但而家唔識寫殘體字反而比人當怪人

利申：堅持寫繁體字,完全唔識寫殘體字

聽聞而家支那都學繁體字

毛筆用繁體字真係好有氣勢

簡體字真係核突到無文化ge人先寫得出

見親一堆殘體字都頭痛

殘體識睇唔識寫 但會睇得好慢
好多時見到一大篇殘體會睇都唔睇 感覺睇完會降低我中文程度

比文盲用既係咁上下啦

呢個真

簡體字留比蠢人學

中國傳統上每一個朝代轉變都鍾意搞下d字

屌 㩒錯負評🤦🏿‍♀️🤦🏿‍♀️